<div id="post-content-body">
 <div>
  <div class="article-formatted-body article-formatted-body article-formatted-body_version-2">
   <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <p>
     Основной вопрос, поднятый здесь:
     <em>
      могут ли люди в будущем надеяться на оригинальность и значимость своих мыслей и идей, когда искусственный интеллект и нейросети уже так хорошо их имитируют?
     </em>
    </p>
    <figure class="bordered full-width">
     <img data-src="https://habrastorage.org/getpro/habr/upload_files/423/578/32f/42357832f51b7be8190e152669f5bf06.png" height="984" src="https://habrastorage.org/r/w1560/getpro/habr/upload_files/423/578/32f/42357832f51b7be8190e152669f5bf06.png" width="983">
      <figcaption>
      </figcaption>
     </img>
    </figure>
    <p>
     Рассматривая данный вопрос выявляются два естественных пути развития: ИИ превосходит мысль человека, и общество ждет жесточайший культурный переворот, или он становится уже инструментом улучшения оригинальности человеческих идей. Представить иной путь, с отказом от ИИ или остановкой его развития, уже невозможно так как он уже оказывает существенное влияние на многие сферы нашей жизни.
    </p>
    <p>
     Чтобы понять насколько вообще возможно создать оригинальную идею, рассмотрим как это делают нейросети и мы.
    </p>
    <p>
     Чтобы нейросеть могла выдавать некие мысли и ответы она проходит процесс обучения, в ходе которого через нее пропускаются огромные объемы данных. ИИ выявляет закономерности и следствия в данных, запоминает информацию
     <em>
      [если так можно выражаться об алгоритме]
     </em>
     , чтобы потом выдать наиболее естественный и правильный ответ (относительно данных обучения).
    </p>
    <p>
     Такой процесс получается справедливым и для формирования какого‑либо навыка человеком. Но навык ли творческий процесс? — не менее философский вопрос чем основной, поэтому будем рассматривать более близкий к основному:
     <em>
      может ли ИИ имитировать творческий процесс, а точнее результат этого процесса.
     </em>
    </p>
    <p>
     Если посмотреть из чего получается оригинальная мысль, то можем выделить следующие факторы:
     <em>
      личные ценности, культурный опыт, перспектива и взгляд на мир, эмоциональные и интуитивные компоненты
     </em>
     . Из этого и складывается индивидуальность творца‑человека. ИИ не обладает эмоциями. Но что из этого не может быть
     <em>
      имитировано
     </em>
     ? Он не может обладать ничем из перечисленного, ведь это все присуще живым и мыслящим существам, а ИИ не живой; однако он может все это впитать и
     <em>
      воссоздать в себе
     </em>
     . Эти факторы — следствие всего пережитого, всего накопленного и отпечатанного опыта. А впитывать опыт — то, что ИИ и делают и способны делать это лучше нас и в гораздо большем объеме, чем способны люди, ведь ИИ не органичен физиологическими факторами.
    </p>
    <p>
     Мораль, культура, наука — когда мы рождаемся мы не имеем понятия о них, но со временем осознаем, и уже самостоятельно можем анализировать поступки с моральной точки зрения, знакомы с различными культурными аспектами, способны создавать и доказывать гипотезы. Мы можем впервые в своей жизни сложить два случайных числа 1533 и 1902, зная принцип сложения, что такое цифры и как их записывать, с первого раза понять что такое «статичный», зная что такое статика и зная как образовываются слова — и все это из опыта. А ИИ уже освоил язык — основной инструмент мышления.
    </p>
    <p>
     Из сказанного, очевидно, что моя аргументация строится на том, что, то главное, на чем стоит оригинальная идея — весь пережитый опыт; который вполне способен впитать и воспроизвести ИИ. Однако она естественно опровергается наличием другого неотъемлемого факта без которого не может появиться идея.
     <em>
      Воля
     </em>
     . Единственное, почему нейросеть выдаст тебе ответ: ты сделаешь запрос. Это не говорит о том, что ИИ не сможет выдать/принять запрос другого ИИ (или даже создать нового ИИ), а говорит лишь, что отправной точкой все равно будет человек, который даст эту возможность и сделает запрос
     <em>
      [будь у меня такая возможность, я бы не смог не сделать]
     </em>
     .
    </p>
    <p>
     Необходимо обозначить, что, чтобы пройти путь до сверхмыслящего ИИ, обязана будет стадия ИИ‑помощника. А мы, если что, сейчас находимся на этой стадии, уже невозможно отрицать роль ИИ в современном мире. Выводы напрашиваются сами собой. Но если рассматривать сказанное ранее в менее радикальной форме, то более реалистичным виден расклад, что ИИ может использоваться как инструмент для расширения и открытия новых горизонтов для человеческой мысли, но при этом его мысль может превосходить мысль человека из‑за своей высокой скорости и точности вычислений.
    </p>
    <p>
     Так могут ли люди в будущем надеяться на оригинальность и значимость своих мыслей и идей перед ИИ? — да, но и ИИ могут на это надеяться перед людьми.
    </p>
    <p>
    </p>
   </div>
  </div>
 </div>
 <!-- -->
 <!-- -->
</div>
